《成長的代價》

《成長的代價》

「家妮!」

站在便利店門前的家妮吃了一驚，朝我的方向看過來。
長長的馬尾辮子髮尾部份被雨水沾濕了，鞋子亦因沾上雨水而顯出一層油亮的光澤，白色的校服裙襬被染成半透明狀。
雨，有那麼大嗎？

「老師？」
家妮雙手抓著書包的兩邊肩帶，心聲是一句煩厭的「怎麼又是你？」

我撐著比一般雨傘略大的黑白漸變色長柄傘子緩緩走近。

「沒帶傘？」
家妮點頭：「稍等一會雨便會停，我會盡快回家的了，老師不用擔心。」
而她的心聲是一句簡潔有力的「廢話」，仿彿還附帶一個自然的翻白眼表情。

「這……」我抬眼看看仍然烏雲密佈的灰色天空。
但這把略大的傘完全地遮擋了我看向天空的視線，加上纏繞在我身上的精靈，她那頭色澤詭祕的彩藍色捲髮……

「看你語氣這般肯定，不知怎的，竟然也覺得很快便會現出藍天。」我笑笑說。
「你這白癡大人。」家妮內心的那把聲音明明是這麼說，但她那只有稚童才擁有的粉嫩嘴唇實際上卻在說：「對啊，做人得對世界心存希望才是。」

我傾側起頭顱，背上的精靈靈巧地爬到我的右肩，默契地將臉貼在我的右耳上。
「總覺得家妮比同齡的小孩成熟。」
「哈!老師的世界不是都把我們這一代形容為甚麼『小學雞』嗎？哪裡成熟了？」精靈在我耳邊小聲說著只有我才聽到的話。

家妮征征地看我說：「老師也比……對不起，我不懂形容。」
「比一般年輕老師成熟，是行為和思想上，而非外表上的蒼老。」精靈在我右側耳語，一口又一口如薄荷般清新的涼意在耳殼上迴盪，解讀著眼前這小學生未能在言語上訴說的心聲。

「成熟。」我喃喃說出。
右眼視線餘光瞄到依附在身體上的彩藍色青花瓷造型般的精靈。
她似乎也感應到我在瞄著她，蛇形身軀在我腰上繞了一圈，體型是那麼令人恐懼，但鱗片上珍珠白的淡彩光茫卻又百看不厭。
精靈繞了一圈，將臉靠到我的後腦頭上。
我將臉往前傾，看著家妮。

「怎麼了？」
精靈代家妮說出心裡那毫不客氣的一句。

「沒。」我往上看，天空仍是被黑色雨傘所遮掩。

精靈把手搭在我的肩上。
「沒有。」

背後的精靈必定能讀懂我的話，這句「沒有」是對精靈她說的。
我們，互相能讀懂對方內心的想法。
在我抬頭往上看的時候，她問我「後悔嗎？」
我自必然說：「沒有。」

因為，那天當我走在前往課室的路上時，是我允許讓她依附在我身上的。

…………………………………………..

「你幾歲？」

連接著教學大樓和學生宿舍的林蔭道上，我遇見了一身素色打扮的她。

「十九。」
我想也不想便回答說。

「看起來比實際年齡幼稚得多。」
她說，說話時睫毛的抖動，在樹蔭的陰影下變得特別明顯。

「那該怎辦？」我沒好氣地問當時對我來說是異常陌生的她。

「是因為你對這世界看得不甚通透而已，還可以救，像白內障那樣換一下內裡那層濾鏡便可以。」
「不懂你在說甚麼。」
我加快腳步想要逃。
她卻把我拉住：「神經病!校園怎麼能有瘋子闖入？」
我征征地看著她。
完全一字不差的說出我心裡那句說話，這震驚，遠比被她那有如抹上薄荷膏後冰涼的手所捉住而帶來的震撼。

「你欠缺的東西正是我擁有的能力，願意換一下嗎？」
她一雙詭魅的黑眼睛看著我，從來，我沒看過人類擁有這等深沉程度的黑眼睛。

「換甚麼？」我無知地問。
「成長的代價，很難以片言隻語解釋啊!」

她像個氣勢霸道的強盜，右手握著我的右腕，掌心裡冰冷的氣息如斧劈般深刻地沒入我前臂上。
然後她繞到我身後，素色長裙下是光著的一雙腳，在樹蔭下閃出一股珍珠般帶紫色綠色的幻彩色調。
一轉身，她輕輕一彈跳到我身上，人類的雙腳在眨眼間變成蛇的狀態，緊纏在我腰上。

「哎？早安。」
同班同學叫我。

「早安。」我回答說：「你有看見…」
我想問他有否看到跳到我身上的素白女子這件事。

「他說，呆在這裡幹嘛？有錢撿嗎？」
她立即在我耳邊說。
「甚麼？」

「呆在這裡幹嘛？有錢撿嗎？快走吧，要上課了。」
同學邊走邊說。

………………………………………………

我與纏在身上的精靈互相對看著。
「真心沒後悔，你知道的。」

精靈似懂非懂、狡猾地看著我。

「老師，我要走了。」
家妮說。

「等等，雨未停。」
我一搭在家妮肩上。

一隻神情凶猛的野獸姿態高傲地立在家妮頭上，高度剛好在我的雨傘之上。

「老師，你的精靈好柔弱。」精靈她躲在我背後說。
家妮親自說出：「雨停了。」

我將手伸到傘子外，明亮的陽光把我的手照得發亮。

「我的鬼是預言未來的，牠說停雨便停雨。」家妮說：「所以我先走了，老師也不要在這裡待太久，掰掰!」

我看著家妮雙手抓著背包肩帶小跑在陽光下的樣子，她頭上的精靈仍然一臉不快地回頭盯著我看。

「家妮說的『鬼』也是精靈的一種，只是她不懂用語。」
她在我身後說。

我將傘收起：「她很快便會學懂。」
「嗯？」精靈將臉貼到我臉上。
「我們成長的代價都那麼大，對真實的世界必定學得飛快。」

精靈聽過後，微笑著靠到我肩上。
笑？我很久沒有過真心的笑容了，自我給這能讀懂內心說話的精靈纏上之後。
「走吧!」
我背著體重實質上仿如無物的她，繼續踏上回家的路。

(完)